<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/es</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 10 May 2016 07:00:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Historia de éxito del e-commerce: descubre cómo Tealer conquistó un mercado de camisetas exclusivo</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/historia-de-exito-del-e-commerce-descubre-como-tealer-conquisto-un-mercado-de-camisetas-exclusivo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/historia-de-exito-del-e-commerce-descubre-como-tealer-conquisto-un-mercado-de-camisetas-exclusivo/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 May 2016 07:00:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14451</guid>
		<description><![CDATA[<p>Tealer es una marca francesa de ropa con estilo casual. La empresa comenzó con una tienda física y, en 2012, decidió complementarla con una versión online gracias a PrestaShop. En la actualidad, su web representa la mitad de sus ingresos, y no ha dejado de crecer en los últimos tres años. ¡Tan solo en 2015, [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/historia-de-exito-del-e-commerce-descubre-como-tealer-conquisto-un-mercado-de-camisetas-exclusivo/">Historia de éxito del e-commerce: descubre cómo Tealer conquistó un mercado de camisetas exclusivo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Tealer es una marca francesa de ropa con estilo casual. La empresa comenzó con una tienda física y, en 2012, decidió complementarla con una versión online gracias a PrestaShop. En la actualidad, su web representa la mitad de sus ingresos, y no ha dejado de crecer en los últimos tres años. ¡Tan solo en 2015, registraron 15 000 nuevos clientes! </p>
<p>Alex, el fundador, y Popsy, su Community Manager, nos cuentan todo sobre el crecimiento de esta empresa familiar utilizando el software de e-commerce de código abierto de PrestaShop y algunas prácticas de marketing recomendadas.<br />
<span id="more-14451"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/C5r61UcpW9M?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&#038;utm_medium=article&#038;utm_campaign=Youtube-launch&#038;utm_content=tealer" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Ver más vídeos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/historia-de-exito-del-e-commerce-descubre-como-tealer-conquisto-un-mercado-de-camisetas-exclusivo/">Historia de éxito del e-commerce: descubre cómo Tealer conquistó un mercado de camisetas exclusivo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/historia-de-exito-del-e-commerce-descubre-como-tealer-conquisto-un-mercado-de-camisetas-exclusivo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo usar el UGC para mejorar la experiencia de cliente</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-usar-el-ugc-para-mejorar-la-experiencia-de-cliente/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-usar-el-ugc-para-mejorar-la-experiencia-de-cliente/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 04 May 2016 08:30:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14425</guid>
		<description><![CDATA[<p>El contenido generado por los usuarios, o UGC, puede ser un verdadero imán para atraer compradores a tu web de comercio electrónico. Puedes incorporar el UGC a tus páginas de diversas maneras para llegar a los compradores en las distintas fases del proceso de compra. En esta entrada nos centraremos más específicamente en cómo incorporar [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-usar-el-ugc-para-mejorar-la-experiencia-de-cliente/">Cómo usar el UGC para mejorar la experiencia de cliente</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://www.prestashop.com/blog/es/">El contenido generado por los usuarios, o UGC, puede ser un verdadero imán para atraer compradores a tu web de comercio electrónico</a>. Puedes incorporar el UGC a tus páginas de diversas maneras para llegar a los compradores en las distintas fases del proceso de compra. En esta entrada nos centraremos más específicamente en cómo incorporar el UGC a tu tienda online.<br />
<span id="more-14425"></span> </p>
<h2 style="color:#e00f2f">1. Recurre a contenido generado por líderes de opinión para potenciar la notoriedad de tu producto</h2>
<p>El marketing basado en líderes de opinión está ganando fuelle, dado que las marcas y los vendedores online buscan nuevas vías para dar a conocer sus negocios, recurriendo a líderes de opinión como canal para llegar a clientes nuevos. La premisa es muy sencilla: identificar a líderes de opinión en tu categoría de producto, conseguir que prueben tu oferta y animarlos a compartir sus experiencias con sus seguidores. Para completar el círculo, incorpora este contenido a tu web de comercio electrónico para que los compradores puedan descubrir tus productos a través de los testimonios de estos líderes de opinión. </p>
<p>Ésta es exactamente la estrategia empleada por The Body Shop UK para difundir su nueva línea de tratamiento: la firma incorporó a su tienda online UGC a modo de reseñas de productos en vídeo realizadas por blogueros de belleza líderes de opinión. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/Screen-Shot-2016-03-29-at-18.28.33.png" alt="Screen Shot 2016-03-29 at 18.28.33" width="1598" height="1228" class="alignright size-full wp-image-21570" /></p>
<p>Este enfoque funciona para presentar nuevos productos así como para promocionar los diferentes artículos que mejor se venden. Lo usan tanto grandes multinacionales como pequeños vendedores online </p>
<h2 style="color:#e00f2f">2. Utiliza UGC de tipo reseña para convertir a los visitantes que buscan comprar de forma activa</h2>
<p>Cuando los compradores sopesan activamente sus opciones y se plantean seguir adelante con una compra, el mejor modo para darles un sutil empujoncito hacia adelante en este proceso es brindarles contenido que fomente la confianza y disminuya la ansiedad y la tensión. Las reseñas de productos generan, por término medio, <a href="https://econsultancy.com/blog/9366-ecommerce-consumer-reviews-why-you-need-them-and-how-to-use-them/" target="_blank">un incremento del 18% en las ventas</a> y animan a un 63% de los compradores a finalizar sus compras. Junto con el UGC visual, son una potente arma para impulsar las conversiones en tus páginas de productos. </p>
<p>Un UGC auténtico que refleje cómo ha funcionado un determinado producto para otros compradores puede ayudarles a disipar sus dudas y convencerlos de que lleven a cabo la compra. Plantéate incorporar UGC a modo de reseñas en vídeo desde YouTube o fotografías de “antes” y “después” desde Instagram, tal y como hace Benefit Cosmetics en el siguiente ejemplo. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/Screen-Shot-2016-03-29-at-18.35.06.png" alt="Screen Shot 2016-03-29 at 18.35.06" width="1340" height="1218" class="aligncenter size-full wp-image-21567" /></p>
<p>También puedes ir un paso más allá e incorporar vídeos de unboxing (que muestran la &#8220;ceremonia&#8221; de abrir el paquete que el comprador ha recibido) o vídeos comparativos realizados por seguidores familiarizados con tu marca para compartir lo que verdaderamente piensan sobre el producto y proyectar tu confianza en el producto como vendedor. En el siguiente ejemplo, la firma europea de artículos deportivos Sneaker 10 emplea esta estrategia para ayudar a los compradores a visualizar mejor sus compras. Esto hace que la experiencia de compra online sea lo más real posible, muy similar a la que brinda una tienda física. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/Screen-Shot-2016-03-29-at-18.16.26.png" alt="Screen Shot 2016-03-29 at 18.16.26" width="1460" height="1202" class="aligncenter size-full wp-image-21568" /></p>
<h2 style="color:#e00f2f">3. Recurre a UGC en formato tutorial para ayudar a los compradores después de la compra</h2>
<p>Las experiencias de compra online verdaderamente destacables tienen en cuenta no sólo a los visitantes nuevos, sino también a los que vuelven a tu web para obtener más información después de la compra. El UGC también puede resultar útil en este ámbito.</p>
<p>Los compradores valoran mucho los tutoriales y demostraciones a cargo de clientes, especialmente en formato vídeo. Este tipo de contenido resulta fácil de asimilar y ayuda a los compradores a superar el miedo a usar mal el producto. Webs como YouTube están atestadas de UGC a modo de <a href="http://blog.goodvid.io/how-online-retailers-can-leverage-how-to-video-content/" target="_blank">tutoriales</a> y su demanda aumenta en un <a href="https://www.thinkwithgoogle.com/articles/i-want-to-do-micro-moments.html" target="_blank">70%</a> interanual.</p>
<p>Por ejemplo, la tienda online de Tassimo UK cuenta con UGC a modo de tutoriales en vídeo para mostrar el correcto uso de las máquinas de café de la marca y cómo los usuarios se hacen deliciosos cafés.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/Screen-Shot-2016-03-29-at-18.22.19.png" alt="Screen Shot 2016-03-29 at 18.22.19" width="1450" height="1230" class="aligncenter size-full wp-image-21569" /></p>
<p>Este tipo de contenido supone un excelente punto de referencia para los compradores, ya que les incita a volver a la web si tienen dudas. </p>
<h4 style="color:#c52d3a">Qué tener en cuenta al usar UGC en una tienda online</h4>
<p>Ahora que ya te hemos convencido de que usar contenido generado por usuarios puede ayudarte a mejorar la experiencia de cliente a lo largo de toda la interacción, queremos darte unos cuantos consejos prácticos que deberás tener en cuenta cuando decidas introducir UGC en las páginas de tu tienda online. </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li><strong>Anima a los compradores a crear contenido.</strong> Aunque hay muchísimo contenido generado por usuarios en las redes sociales, es importante que los compradores sepan que aceptas sus aportaciones para enriquecer tu web. Pónselo fácil para que compartan con los demás sus reseñas de productos, fotografías y vídeos en tus páginas. De este modo, mejorarás la experiencia de cliente abriendo las puertas de la comunicación y las opiniones con tus compradores y mostrando un sincero interés por su satisfacción en lo que a tus productos respecta.</li>
<li><strong>No te limites a recopilar UGC, ¡selecciona!</strong> Con tanta abundancia de UGC, podrías caer en la tentación de utilizar en tus páginas tanto contenido como sea posible. Sin embargo, el truco reside no sólo en recopilar, sino también en seleccionar cuidadosamente el UGC que incorpores a tu web. Sólo queremos el contenido de mejor calidad y que esté alineado con tu marca para causar buena impresión entre tus visitantes.</li>
<li><strong>Reconoce el mérito de los usuarios.</strong> Los creadores de contenido invierten tiempo y esfuerzo en hacer esas magníficas fotos y vídeos que te gustaría usar en tu tienda online. Así que, antes de lanzarte a utilizarlo, asegúrate de que no les importa. Las distintas redes sociales podrían tener diferentes políticas de contenido, así que asegúrate de comprobar las opciones a tu alcance de antemano.</li>
<li><strong>Comprueba que el contenido se cargue rápido y bien.</strong> En lo relativo a la experiencia de cliente en el ámbito del comercio electrónico, el tiempo que tarda en cargar una página puede marcar la diferencia entre satisfacción o todo lo contrario. No te compensa sacrificar la velocidad y la precisión por incluir UGC en tus páginas. Asegúrate de que el contenido se cargue rápido y se visualice correctamente en tu web, también en la versión móvil de tu tienda online.</li>
<li><strong>Analiza lo que funciona.</strong> No basta con incorporar el UGC a las páginas de tu tienda online, también hay que analizar si funciona o no con el paso del tiempo. ¿Tienen los vídeos generados por usuarios mayores tasas de clics que las fotos de Instagram? ¿Registran las páginas con UGC tasas de conversión superiores que aquellas que no tienen este tipo de contenido? Realiza comprobaciones y experimentos para determinar lo que funciona mejor en tu web y qué tipo de UGC genera la mejor respuesta en términos de participación y ventas entre tus compradores.</li>
</ul>
<h2 style="color:#e00f2f">Conclusión</h2>
<p>El contenido generado por usuarios puede hacer que la experiencia de cliente en tu tienda online sea más auténtica, satisfactoria y fiable. Comparte con tus clientes fotos y vídeos generados por usuarios que les vayan a gustar y que les ayuden a mantenerse informados. Prueba nuevas plataformas para racionalizar el proceso de identificar, seleccionar, integrar y optimizar el UGC en tus páginas. Te ayudarán a hacerlo bien y a superar las expectativas de los clientes en lo que a compra online se refiere.</p>
<h4 style="color:#c52d3a">Sobre la autora</h4>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/miljana-mitic.png" alt="miljana-mitic" width="150" height="150" class="alignleft size-thumbnail wp-image-21560" /></p>
<p>Miljana Mitic es la directora de Marketing de contenidos de <a href="https://goodvid.io/" target="_blank">Goodvidio</a>, una solución de Software como un Servicio (SaaS, por sus siglas en inglés), que ayuda a que las tiendas online implementen los mejores vídeos de productos de las redes sociales en sus páginas de productos. Miljana posee un doctorado en Marketing de redes sociales y escribe acerca de cómo las tiendas online pueden sacar el máximo provecho de los vídeos de productos. Le encanta descubrir nuevos restaurantes, leer, jugar con perros y ver vídeos de YouTube.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-usar-el-ugc-para-mejorar-la-experiencia-de-cliente/">Cómo usar el UGC para mejorar la experiencia de cliente</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-usar-el-ugc-para-mejorar-la-experiencia-de-cliente/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>10 consejos para elegir un desarrollador para tu proyecto de e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/10-consejos-para-elegir-un-desarrollador-para-tu-proyecto-de-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/10-consejos-para-elegir-un-desarrollador-para-tu-proyecto-de-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 03 May 2016 07:00:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14448</guid>
		<description><![CDATA[<p>Todos sabemos lo mucho que cuesta encontrar un desarrollador freelance para sacar a flote tu proyecto de e-commerce. En el vídeo de hoy, dividimos este proceso en 10 pasos súper sencillos con los que aprenderás a elegir una plataforma de software, valorar la experiencia de un desarrollador e incluso comprobar el rendimiento de tu web. [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/10-consejos-para-elegir-un-desarrollador-para-tu-proyecto-de-e-commerce/">10 consejos para elegir un desarrollador para tu proyecto de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Todos sabemos lo mucho que cuesta encontrar un desarrollador freelance para sacar a flote tu proyecto de e-commerce. En el vídeo de hoy, dividimos este proceso en 10 pasos súper sencillos con los que aprenderás a elegir una plataforma de software, valorar la experiencia de un desarrollador e incluso comprobar el rendimiento de tu web. Al terminar, estarás preparado para avanzar en tu negocio online con paso firme.<br />
<span id="more-14448"></span></p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/pXuSXDVLby8?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f; border: 1px solid #b31217; border-bottom: 3px solid #b31217; margin: 20px 0 0; color: #fff;" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=Youtube-launch&amp;utm_content=prestashop" target="_blank"><i class="fa fa-youtube-play"></i> Ver más vídeos</a></div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/10-consejos-para-elegir-un-desarrollador-para-tu-proyecto-de-e-commerce/">10 consejos para elegir un desarrollador para tu proyecto de e-commerce</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/10-consejos-para-elegir-un-desarrollador-para-tu-proyecto-de-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Caso de éxito: Complementosparaaves.com</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-complementosparaaves-com/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-complementosparaaves-com/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 02 May 2016 14:00:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Jhon Suarez Pardo]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Caso de éxito]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14442</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy estamos con Javier Vazquez, Gerente Manager de complementosparaave.com, la tienda online donde encontrarás todo lo que necesitas para tu Mascota en un click. Javier ¿Cuéntanos un poco sobre complementosparaaves? Complementosparaaves.com nació en 2014 y constituye el nombre genérico de una página web que surgió fruto de un conjunto de ideas comunes de dos de los sectores que [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-complementosparaaves-com/">Caso de éxito: Complementosparaaves.com</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy estamos con Javier Vazquez, Gerente Manager de complementosparaave.com, la tienda online donde encontrarás todo lo que necesitas para tu Mascota en un click.</p>
<h2>Javier ¿Cuéntanos un poco sobre complementosparaaves?</h2>
<p><b>Complementosparaaves.com </b>nació en 2014 y constituye el nombre genérico de una página web que surgió fruto de un conjunto de ideas comunes de dos de los sectores que nos apasionan, el farmacéutico y la veterinaria.</p>
<p>Su principal objetivo es dar una profesionalidad no encontrada anteriormente a los criadores y amantes de mascotas, como lo somos nosotros.</p>
<p>Nuestro lanzamiento a las Mascotas fue en el 2015, pero es en este año 2016 cuando se ha producido nuestro gran crecimiento en el mercado online.</p>
<p>En este momento en<b> Complementosparaaves.com</b> tenemos la intención de expandirnos fuera de España y ser líder en Europa, y seguir avanzando, innovando y ofreciendo nuevos productos y servicios.</p>
<p>Actualmente ofrecemos más de 5000 referencias relacionadas con las mascotas, gestionamos numerosos pedidos diarios desde nuestro centro logístico y prevemos cerrar el año con un aumento del 400%.</p>
<h2><b>¿Cómo y por qué elegiste PrestaShop?</b></h2>
<p>Comenzamos con una plataforma muy pequeña y observando el posible aumento que podíamos tener, nos lanzamos a investigar un portal web de comercio electrónico fiable y eficaz, que nos permitiera un crecimiento rápido y un futuro robusto con la incorporación de mas productos, idiomas, etc.</p>
<p>Otro requisito era que nuestra tienda online pudiera personalizarse para los distintos grupos de clientes y sectores (veterinarios, asociaciones, criadores, o simplemente pequeños aficionados a las mascotas). A parte de esta gran diversidad en cuanto a contenidos que conlleva distintos precios, ofreciendo un trato personalizado, etc.</p>
<p>Tras valorar las diferentes opciones existentes en el mercado, apostamos por PrestaShop, por su enfoque abierto y por las innovaciones que ofrece constantemente. Pero lo más importante es la<b>experiencia del comprador en la tienda </b>que le resultara fácil, agradable y sencilla.</p>
<p>Al ser una empresa nueva y con un gran aumento de clientes, necesitábamos una plataforma que nos aportase todo el apoyo necesario para nuestro crecimiento online.</p>
<h2><b>¿Por qué habéis pensado en hacer una tarifa plana de envío ?</b></h2>
<p>Dos han sido los motivos fundamentales.</p>
<p>Por un lado, es innovadora por qué tras muchas negociaciones con las agencias de transporte con las que trabajamos, llegamos a conseguir las mejores condiciones económicas para nuestros clientes, que son las que verdaderamente nos importan.</p>
<p>Por otro lado, es práctica porque con un solo pago anual nos olvidamos de los repetitivos y embarazosos gastos de envío, sobre todo para nuestros fíeles clientes que realizan compras habitualmente.</p>
<p>La implantación de la tarifa plana aumentó considerablemente las ventas en nuestra empresa, por lo que podemos ofrecer un mejor servicio ya que estamos mirando de optimizar las gestiones para realizar las entregas en 12 horas.</p>
<p>El funcionamiento de la tarifa plana para nuestros clientes es muy sencillo, una vez se dan de alta en el servicio con una única cuota de 16,95 euros anuales, les permite hacer pedidos en nuestra web durante un año sin abonar otro gasto de envío.</p>
<p>La propuesta implementada desde nuestra página web, <a href="http://complementosparaaves.com/" target="_blank">complementosparaaves.com</a>, tuvo desde un principio una acogida excelente.</p>
<h2><b>Enhorabuena! estás entre las primeras posiciones en google ¿Qué consejos darías a las tiendas a la hora de posicionar su tienda en google?</b></h2>
<p>Nuestra política de empresa se rige por invertir 100% en google y creo que lo estamos consiguiendo ya que apenas llevamos un año y hemos crecido más de un 300% en ventas, en fidelidad y confianza. No obstante, estar en la primera posición no fue fácil, estuvimos unos 7 meses invirtiendo en Google pero ha merecido la pena ya que finalmente lo hemos logrado.</p>
<p>Nuestra inversión esta orientada en Google Adwords, Analytics y Seo, pero también nos ayuda mucho los sellos que tenemos como web fiable, de confianza, etc.</p>
<p>Nuestro primer consejo es: “<b>conocer el sector en el que se trabaja y estudiar la competencia controlando su potencial online</b>. Hay que <b>vigilar las inversiones online </b>que se realizan ya que se puede gastar dinero sin tener resultados. Y sobre todo hay que <b>apostar por una plataforma de comercio electrónico sólida</b></p>
<h2><b>¿Algo más que queráis compartir? </b></h2>
<p>Nos gustaría añadir que una parte importante de nuestro éxito se debe a que contamos con un socio de desarrollo web especialista en PrestaShop, como es la empresa <b>I<a href="http://www.indianwebs.com/" target="_blank">ndian Webs Arganda</a></b>. Esta cuenta con un magnífico equipo de profesionales que nos han ayudado a sacar el mayor rendimiento de PrestaShop, siendo fundamental para conseguir una web con éxito.</p>
<p>El segundo consejo es <b>cuidar mucho la logística</b>, porque en caso contrario puede darse una situación de fracaso.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-complementosparaaves-com/">Caso de éxito: Complementosparaaves.com</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/caso-de-exito-complementosparaaves-com/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>3 motivos por los que el contenido generado por los usuarios (UGC) es positivo para el comercio electrónico</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/3-motivos-por-los-que-el-contenido-generado-por-los-usuarios-ugc-es-positivo-para-el-comercio-electronico/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/3-motivos-por-los-que-el-contenido-generado-por-los-usuarios-ugc-es-positivo-para-el-comercio-electronico/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 28 Apr 2016 08:30:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14419</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Por qué la gente compra online? Principalmente, por comodidad. Pero la novedad de poder comprar cualquier cosa desde la comodidad del hogar hace mucho que dejó de serlo para muchos consumidores. Ahora buscamos lo innovador, lo peculiar, lo original y experiencias de compra que realmente merezcan la pena y que sean tan buenas o mejores [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/3-motivos-por-los-que-el-contenido-generado-por-los-usuarios-ugc-es-positivo-para-el-comercio-electronico/">3 motivos por los que el contenido generado por los usuarios (UGC) es positivo para el comercio electrónico</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¿Por qué la gente compra online? Principalmente, por comodidad. Pero la novedad de poder comprar cualquier cosa desde la comodidad del hogar hace mucho que dejó de serlo para muchos consumidores. Ahora buscamos lo innovador, lo peculiar, lo original y experiencias de compra que realmente merezcan la pena y que sean tan buenas o mejores que las que ofrecen las tiendas físicas.<br />
<span id="more-14419"></span><br />
Según el <a href="http://www.businesswire.com/news/home/20120111005284/en/RightNow%E2%80%99s-Annual-Research-Shows-86-Percent-U.S." target="_blank">Informe de repercusión de la experiencia del cliente (Customer Experience Impact Report)</a>, el 86% de los consumidores están dispuestos a pagar más por una experiencia de cliente mejor. En lo referente al comercio electrónico, una buena experiencia de cliente conlleva, como mínimo, un servicio sencillo, rápido y fiable. Sin embargo, una experiencia de cliente realmente excelente también implica brindar un contenido auténtico que fidelice e inspire. Así que, ¿cómo podemos hacer sentir especiales a los compradores online?</p>
<p>Por ejemplo, con el contenido generado por los usuarios. El UGC puede adoptar diversas formas, como testimonios que los usuarios publican en tu web, fotos de productos que los clientes comparten en Instagram o comentarios en vídeo que suben a YouTube. Todos ellos muestran diversas facetas de la experiencia que tienen con tu marca, tus productos y tu web. Juntos, son más potentes que cualquier mensaje de marketing cuidadosamente diseñado y garantizan a los clientes que tu tienda y tus productos merecen su tiempo y su dinero.</p>
<h4 style="color:#c52d3a">Por qué el contenido generado por usuarios es valioso para los clientes</h4>
<p>Este tipo de contenido aúna imágenes potentes e historias reales de clientes que motivan a los visitantes a consultar tu web y les da un motivo para quedarse y echar un vistazo a lo que puede ofrecerles tu tienda online. Aquí tienes algunos motivos por los que a los clientes les gusta el contenido generado por usuarios:</p>
<h2 style="color:#e00f2f">1. La autenticidad del UCG fomenta la confianza.</h2>
<p>Lo que les atrae de este tipo de contenido son las opiniones reales de los clientes. Buscan reafirmarse: que otros les aseguren que la decisión que están a punto de tomar es la correcta. Por este motivo, el <a href="http://www.jeffbullas.com/2014/06/16/5-steps-to-boosting-website-traffic-with-user-generated-content/" target="_blank">59% de los consumidores confían en el UGC</a> más que en el contenido de marketing elaborado por la marca o el vendedor. </p>
<h2 style="color:#e00f2f">2. El UGC es una garantía social que impulsa las compras.</h2>
<p>En lo referente a las compras online, ver es creer. Las fotografías y vídeos de los usuarios garantizan a los compradores que el producto presentado en una tienda online es real. Este tipo de garantía social es un potente catalizador de la intención de compra. El UGC puede mejorar las tasas de conversión en las webs de comercio electrónico <a href="http://www.marketingsherpa.com/article/case-study/organic-search-up-10-conversion" target="_blank">hasta un 125%</a>. </p>
<h2 style="color:#e00f2f">3. El UGC visual enriquece la experiencia de compra online.</h2>
<p>Los compradores online se aburren con facilidad de las páginas insulsas de comercio electrónico y de las imágenes poco originales. El atractivo del UGC reside en la originalidad del contenido y en un nuevo enfoque en lo referente al producto. Este tipo de contenido puede presentar un producto desde un ángulo distinto, lo que aporta una nueva dimensión y más profundidad a las páginas de producto. </p>
<p>Aun así, según un <a href="https://www.clickz.com/clickz/news/2412997/ugc-is-the-key-to-instagram-success-study" target="_blank">informe elaborado por L2</a>, sólo alrededor del 9% de las 250 primeras marcas de consumo cuentan con UGC en sus páginas de productos, a pesar del efecto positivo que este contenido tiene en las tasas de conversión en diversas verticales de productos (el UGC incrementa las tasas de conversión en un 1,7 en calzado y en un 1,6 en electrónica de consumo y belleza).</p>
<p>¿Tiene tu tienda contenido generado por usuarios? Si la respuesta es no, echa un vistazo a la segunda parte de esta entrada de blog, en la que Miljana explica <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/use-ugc-improve-customer-experience/">cómo usar el UGC para mejorar la experiencia de cliente de tu tienda</a>.</p>
<h4 style="color:#c52d3a">Sobre la autora</h4>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/miljana-mitic.png" alt="miljana-mitic" width="150" height="150" class="alignleft size-thumbnail wp-image-21560" /><br />
Miljana Mitic es la directora de Marketing de contenidos de <a href="https://goodvid.io/" target="_blank">Goodvidio</a>, una solución de Software como un Servicio (SaaS, por sus siglas en inglés), que ayuda a que las tiendas online implementen los mejores vídeos de productos de las redes sociales en sus páginas de productos. Miljana posee un doctorado en Marketing de redes sociales y escribe acerca de cómo las tiendas online pueden sacar el máximo provecho de los vídeos de productos. Le encanta descubrir nuevos restaurantes, leer, jugar con perros y ver vídeos de YouTube.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/3-motivos-por-los-que-el-contenido-generado-por-los-usuarios-ugc-es-positivo-para-el-comercio-electronico/">3 motivos por los que el contenido generado por los usuarios (UGC) es positivo para el comercio electrónico</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/3-motivos-por-los-que-el-contenido-generado-por-los-usuarios-ugc-es-positivo-para-el-comercio-electronico/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La importancia de contar con un buen contenido de producto</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/la-importancia-de-contar-con-un-buen-contenido-de-producto/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/la-importancia-de-contar-con-un-buen-contenido-de-producto/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Apr 2016 08:30:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14374</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿Cuántos productos vendes? Si ofreces más de uno, puede que no te quede otra que asumir la tediosa tarea de recopilar información para cada artículo. Y cientos de productos más tarde podrías acabar por preguntarte: “¿De verdad merece la pena?” Para ayudarnos a demostrar la importancia de contar con un buen contenido de producto, le [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/la-importancia-de-contar-con-un-buen-contenido-de-producto/">La importancia de contar con un buen contenido de producto</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¿Cuántos productos vendes? Si ofreces más de uno, puede que no te quede otra que asumir la tediosa tarea de recopilar información para cada artículo. Y cientos de productos más tarde podrías acabar por preguntarte: “¿De verdad merece la pena?” Para ayudarnos a demostrar la importancia de contar con un buen contenido de producto, le hemos pedido a Michelle, de Salsify, que comparta con nosotros las 3 razones principales por las que apostar por este tipo de contenido.<br />
<span id="more-14374"></span></p>
<p><a href="http://blog.salsify.com/what-is-rich-product-content" target="_blank">El contenido de producto</a> es, en pocas palabras, las imágenes y demás información que una marca o vendedor emplea para describir su oferta. Abarca nombres de producto, precios, dimensiones, descripciones y cualquier otro dato que ayude a los consumidores a entender los artículos que están visualizando.</p>
<p>Crear un buen contenido de producto debería ser una prioridad en la estrategia de e-commerce de todas las marcas o vendedores. Después de todo, cuando los consumidores compran por Internet, no pueden ver ni tocar los productos que se están planteando comprar, por lo que dependen totalmente del contenido digital que se les ofrece. Cuando el contenido es bueno, puede hacer que tus productos destaquen en el &#8220;gran supermercado digital&#8221; que es Internet.</p>
<h2 style="color:#56b1c6">Aumenta las ventas</h2>
<p>Un contenido de producto de calidad puede repercutir y, de hecho, repercute directamente en tus ingresos. Si se cuida este aspecto, un buen contenido de producto permite a los consumidores encontrar tu oferta de forma más rápida, fácil y precisa. El contenido de producto también supone una estrategia fantástica en la que invertir recursos de marketing, puesto que puede captar a clientes y convencerlos de que compren tus productos. De hecho, Speakman experimentó un incremento del 8,1% en su tasa de conversión en Google después de recurrir a la plataforma de tecnología de contenido de producto Salsify.</p>
<p>Si el contenido de producto es insuficiente o sencillamente no es de calidad, los compradores no se sentirán con la confianza suficiente para seguir adelante con la compra. Si el contenido es poco preciso, es probable que los compradores se lleven una desagradable sorpresa en un futuro no muy lejano, y esto puede desembocar en críticas negativas o en unas elevadas tasas de devolución.</p>
<h2 style="color:#56b1c6">Incrementa la cuota de mercado</h2>
<p>Ya seas una empresa del Fortune 500 o un particular con tienda online en plataformas como PrestaShop, éste sigue siendo un aspecto muy importante a la hora de impulsar tus ventas y tu presencia digital. ¿Por qué? Muy sencillo: por el efecto multiplicador. Cuando tienes un buen contenido de producto y buenas páginas de productos, es más probable que llames la atención de más consumidores. Esto genera más ventas y más recomendaciones de clientes (o que te añadan a favoritos en mercados como Etsy) lo que, en función de la plataforma en la que vendas (Etsy, PrestaShop, Google Shopping, etc.), podría mejorar tu posición en las clasificaciones cuando los consumidores buscan palabras clave o llegan a la página de aterrizaje de la plataforma en cuestión. De este modo, tus productos están mejor posicionados que los de la competencia para que los consumidores los encuentren. </p>
<p>Todo esto conlleva más visibilidad para tu oferta de productos y para tu marca (es decir, tu web gana relevancia y notoriedad de cara a los consumidores). Una mayor cuota de mercado puede derivar en un incremento de las ventas y más oportunidades para hacer crecer tu negocio y tu marca. </p>
<h2 style="color:#56b1c6">Contribuye a crear una experiencia de marca</h2>
<p>Podría parecer obvio, pero la mayoría de las marcas y vendedores no le dan este enfoque al contenido de producto. Este tipo de contenido puede ser la mejor fuente de visibilidad (y la más fiable) para tu marca, ya que plasma directamente toda la información, descripciones y usos de tus productos. Si ésta no es la forma más directa de vender tus productos y, a su vez, de promocionar tu marca, no se nos ocurre cuál podría serlo&#8230; </p>
<p>Aunque la publicidad digital (o impresa) y el material de marketing son buenas vías para lanzar tu mensaje al mundo, no pueden contarlo todo sobre tus productos. Y lo que es más importante, no brindan a los consumidores la información necesaria para orientarles e impulsar las decisiones de compra. El contenido de producto puede influir y efectivamente influye en las decisiones de compra de los consumidores. Forma parte de la experiencia que éstos tienen cuando interactúan por primera vez con tu oferta y se plantean comprarlos. El contenido de producto es un aspecto de gran relevancia cuando una marca o vendedor quiere crear y optimizar una experiencia de marca para sus consumidores de forma más duradera y eficaz.</p>
<p>Si quieres obtener más información sobre el contenido de producto, ¡no dejes de seguirnos en Twitter (@Salsify)!</p>
<h4 style="color:#56b1c6">Sobre la autora</h4>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/author.png" alt="author" width="150" height="150" class="alignleft size-thumbnail wp-image-21510" /></p>
<p><strong>Michelle Burtchell, vicepresidenta de Marketing en Salsify</strong><br />
Michelle se define a sí misma como un ratón de biblioteca que dedica su tiempo libre a reflexionar sobre cómo la tecnología va a cambiar el mundo y cómo tomarle la delantera. Estas reflexiones desembocan en teorías sobre lo diferente que será la vida para su hijo de cuatro años, a quien, por cierto, todo esto le parece &#8220;un rollo&#8221;. Con 15 años de experiencia en marketing, la fascinación de Michelle por la tecnología la ha llevado a impulsar a empresas de consumo, pequeños negocios y firmas de tecnología B2B. Actualmente, Michelle es vicepresidenta de Marketing en Salsify, una empresa tecnológica de gestión de contenido de producto que ayuda a marcas y vendedores de todo el mundo a transformar el modo en que comercializan sus productos en el &#8220;gran supermercado digital&#8221; de Internet.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/la-importancia-de-contar-con-un-buen-contenido-de-producto/">La importancia de contar con un buen contenido de producto</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/la-importancia-de-contar-con-un-buen-contenido-de-producto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo auditar las entradas de tu blog</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-auditar-las-entradas-de-tu-blog/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-auditar-las-entradas-de-tu-blog/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 22 Apr 2016 08:30:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14381</guid>
		<description><![CDATA[<p>¿A quién no le provoca escalofríos la palabra “auditoría”? Es inevitable. Ya se trate de una inspección fiscal o de un análisis exhaustivo de todos los registros de la oficina por parte del jefe, las auditorías suelen ser estresantes y requieren mucho tiempo. En realidad, una auditoría no es más que una comprobación para asegurarse [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-auditar-las-entradas-de-tu-blog/">Cómo auditar las entradas de tu blog</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>¿A quién no le provoca escalofríos la palabra “auditoría”? Es inevitable. Ya se trate de una inspección fiscal o de un análisis exhaustivo de todos los registros de la oficina por parte del jefe, las auditorías suelen ser estresantes y requieren mucho tiempo.</p>
<p><span id="more-14381"></span></p>
<p>En realidad, una auditoría no es más que una comprobación para asegurarse de que todo funciona correctamente. Y si no es así, sirve para detectar los problemas y poder solucionarlos. Hoy nos centraremos en cómo auditar las entradas de blog de un modo sencillo y eficaz. De esta manera, podrás identificar problemas de optimización o de funcionamiento de la web y corregirlos inmediatamente.</p>
<h2>Auditar tu blog: guía paso a paso</h2>
<p>Cuando decidí auditar mi blog por primera vez, no tenía ni idea de lo que estaba haciendo. Así que recurrí a Google, como hacemos todos, en busca de orientación. Me topé con <a href="https://www.quicksprout.com/2014/04/24/how-to-conduct-a-content-audit-on-your-site/">un artículo fantástico de Neil Patel</a> que me facilitó muchísimo el proceso. Tras llevar a cabo la auditoría y hacer algunos ajustes, me di cuenta inmediatamente de que todo avanzaba en la dirección correcta.</p>
<p>Aquí tienes mi guía paso a paso sobre cómo auditar el contenido de tu Blog para <a href="http://www.onblastblog.com/how-to-write-the-perfect-blog-post/" target="_blank">conseguir la entrada perfecta</a>.</p>
<h2>Primer paso: crea una hoja de cálculo</h2>
<p>Para ello puedes usar el programa que más te guste pero, personalmente, creo que <a href="https://www.google.com/drive/" target="_blank">Google Drive</a> es la mejor opción para ello. Después de iniciar sesión y acceder a tu cuenta, crea una hoja de cálculo con las siguientes columnas:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>URL</li>
<li><span style="line-height: 1.5">Fecha de auditoría</span></li>
<li>Plugin Yoast</li>
<li>Etiquetas Alt</li>
<li>Enlaces internos</li>
</ul>
<p>El formato final debería ser algo así:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-14387" alt="auditbp2" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/auditbp2.png" width="910" height="250" /></p>
<p>Esta hoja de cálculo te ayudará a tenerlo todo organizado y comprobar cuánto has avanzado si tienes que interrumpir el proceso y retomarlo más adelante. Si cuentas con más de una persona trabajando para ti, también facilitará el trabajo en equipo y te ayudará a tenerlo todo bajo control.</p>
<h2>Segundo paso: recopila la lista de URL</h2>
<p>Una vez creada la hoja de cálculo, deberás introducir en ella las URL de tu web y de las distintas entradas. En WordPress puedes hacerlo de forma muy sencilla a través de la lista de Entradas/Páginas, seleccionando el filtro <strong>published (publicado)</strong>, para ver únicamente las entradas activas.</p>
<p>A continuación, puedes hacer clic derecho en la opción <strong>edit (editar)</strong> de cada entrada y seleccionar <strong>copy link address (copiar dirección del enlace)</strong>. Copia la dirección de cada entrada en la hoja de cálculo. Estos enlaces te llevarán directamente a la pantalla de edición de la entrada o página correspondiente.</p>
<p>El proceso es algo así:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-14390" alt="auditbp3" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/auditbp3.jpg" width="837" height="646" /></p>
<p>Una vez hayas hecho esto para tus entradas y páginas, podrás acceder a ellas de forma rápida y sencilla en el panel de control de WordPress y avanzar con la auditoría.</p>
<h2>Tercer paso: comprueba el enlace permanente de tu página y el plugin Yoast</h2>
<p>Haz clic en el primer enlace de tu hoja de cálculo y ve a la pantalla de edición. Comencemos por la parte superior de la página. Fíjate en tu enlace permanente, que es todo lo que está detrás del dominio de tu URL.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-14413" alt="auditbp4" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/auditbp4.jpg" width="541" height="133" /></p>
<p>El enlace permanente deberá cumplir las siguientes normas:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Su longitud no debe superar los 65 caracteres</li>
<li><span style="line-height: 1.5">Ha de ser único y relevante para el contenido de la página</span></li>
<li>Deberá incluir palabras clave</li>
<li>Sólo podrá estar compuesto por texto, sin números ni cadenas aleatorias.</li>
</ul>
<p>Ten en cuenta que si haces algún cambio en una página activa, anularás todos los enlaces que lleven a la página o entrada correspondiente. Deberás activar un redireccionamiento 301 si haces alguna modificación. Si tu enlace permanente te parece horrible, puedes marcarlo y cambiarlo más adelante activando el 301.</p>
<p>Después de comprobar el enlace permanente, dirígete a la parte inferior de la página y comprueba el plugin Yoast. Si no tienes este plugin para WordPress, <a href="https://wordpress.org/plugins/wordpress-seo/" target="_blank">descárgatelo aquí</a>. Esta útil herramienta te ofrece todo lo necesario para optimizar tu contenido al máximo.</p>
<p>La última versión del plugin es algo así:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-14394" alt="auditbp5" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/auditbp5.jpg" width="1167" height="590" /></p>
<p>Como puedes ver, te permite introducir tu palabra clave principal. Desde aquí puedes modificar el título de la página y la metadescripción fácilmente. Debajo verás un análisis detallado del contenido. En esta fase, deberás fijarte en el título y la descripción de la página:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>El título debería ser relevante y atractivo para el lector, además de incluir la palabra clave.</li>
<li><span style="line-height: 1.5">La descripción debería estar pensada para los lectores, no para los algoritmos de Google. También debería tener un máximo de 160 caracteres para que aparezca al completo en los resultados de las búsquedas.</span></li>
</ul>
<h2>Cuarto paso: comprueba tu contenido y las etiquetas Alt</h2>
<p>Antes de pasar a la siguiente URL de la lista, deberemos comprobar algunas cosas más. Tras chequear los elementos off-page, pasemos a la SEO on-page. Empezaremos por el contenido. Asegúrate de haber seleccionado la opción visual en la vista de WordPress para poder ver la página con todo el formato. Deberías visualizar algo así:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-14395" alt="auditbp6" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/auditbp6.jpg" width="521" height="542" /></p>
<p>Ahora que puedes ver fácilmente tu contenido, empieza desde el principio y léelo fijándote en los siguientes puntos:</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Se debería poder ojear o leer con facilidad.</li>
<li>Busca errores ortográficos y gramaticales</li>
<li>Asegúrate de <a href="https://ahrefs.com/blog/how-to-get-traffic-with-long-tail-keywords/" target="_blank">usar palabras clave largas</a></li>
<li>Elimina cualquier palabra clave de relleno (ninguna palabra clave debería utilizarse más de 5 veces por página)</li>
<li>Asegúrate de que todo esté organizado en títulos, subtítulos y enumeraciones con viñetas.</li>
</ul>
<p>Crear la entrada de blog perfecta implica realizar pasos como éstos para asegurarte de que tu contenido esté bien escrito y organizado. Una vez hayas comprobado el texto, deberás centrarte en las etiquetas Alt. Son las descripciones utilizadas para las imágenes y suponen un elemento crucial para optimizarlas, por lo que deberías tenerlas muy presentes. Selecciona tus imágenes y haz clic en el botón <strong>edit (editar)</strong>. Aparecerá una pantalla parecida a ésta:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-14396" alt="auditbp7" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/auditbp7.jpg" width="627" height="481" /></p>
<p>Tu texto alternativo debería describir cada imagen de manera detallada e incluir cualquier palabra clave larga relevante para la imagen. Google utiliza este texto para entender e indexar tus imágenes dado que los robots que rastrean las páginas web no pueden acceder a las imágenes e interpretarlas como nosotros.</p>
<h2>¡Has acabado con la primera página! ¡Seguimos!</h2>
<p>Una vez realizados estos pasos, marca toda la información relevante en la hoja de cálculo y pasa a la siguiente página. Si trabajas de manera organizada y sin complicarte la vida, tardarás muy poco en terminar la auditoría. Es posible que estos pequeños cambios no te parezcan determinantes, pero pueden llegar a marcar la diferencia en tus clasificaciones.</p>
<p>¿Cómo auditas tú el contenido de tu blog? No dejes de compartir con nosotros tus procedimientos y trucos con un comentario.</p>
<h2>Sobre el autor</h2>
<p>Matt Banner es el autor de <a href="http://www.onblastblog.com/" target="_blank">On Blast Blog</a>, una web en la que aprenderás a poner en marcha e impulsar tu blog. Síguelo en Twitter <a href="https://twitter.com/blastyourblog" target="_blank">@blastyourblog</a>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-auditar-las-entradas-de-tu-blog/">Cómo auditar las entradas de tu blog</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-auditar-las-entradas-de-tu-blog/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cinco trucos para mejorar las campañas de correo</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-trucos-para-mejorar-las-campanas-de-correo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-trucos-para-mejorar-las-campanas-de-correo/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 12:58:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14371</guid>
		<description><![CDATA[<p>Al 61 % de los clientes le gusta recibir correos promocionales; por eso esta forma de comunicación debe ser una de tus prioridades de marketing. Pero el listón de lo que es un email de calidad está más alto que nunca&#8230; Aquí tienes estos cinco trucos para mejorar tus campañas y que tus correos destaquen [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-trucos-para-mejorar-las-campanas-de-correo/">Cinco trucos para mejorar las campañas de correo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Al 61 % de los clientes le gusta recibir correos promocionales; por eso esta forma de comunicación debe ser una de tus prioridades de marketing. Pero el listón de lo que es un email de calidad está más alto que nunca&#8230; Aquí tienes estos cinco trucos para mejorar tus campañas y que tus correos destaquen en el buzón de entrada.<br />
<span id="more-14371"></span></p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Personalizar y automatizar</h2>
<p>Para personalizar un correo ya no basta con poner el nombre del destinatario. Los vendedores cada vez disponen de más datos para intensificar la conexión con los clientes durante su experiencia de compra. ¡Diseña correos muy específicos basados en la evolución de las necesidades del cliente! Por ejemplo: si vendes productos para bebé y tu cliente compra algo para un recién nacido, puedes predecir lo que necesitará en tres, seis o doce meses&#8230; y crear correos adaptados y programables con mucha antelación. Esta estrategia también funciona muy bien para cumpleaños y &#8220;aniversarios&#8221; comerciales, como cuando se cumple año como usuario o se llega a una cantidad de gasto. Añade un descuento o una oferta especial a estos correos para aumentar su repercusión.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Conseguir autorización</h2>
<p>No asumas nunca que tienes permiso para enviar una oferta comercial. Usa siempre un formulario de suscripción a los boletines y correos promocionales. El sistema de registro doble es tu mejor baza para evitar enviar correos no deseados que podrían perjudicar tu negocio: el cliente rellena el formulario y recibe después un correo para confirmar la suscripción. Con este método te aseguras de contactar con las personas que realmente desean saber de ti&#8230; y las más inclinadas a comprar. También es una forma de saber que consigues direcciones reales de personas de carne y hueso. Además, el registro doble te protege frente a acusaciones de spam, ya que te da una prueba de que ha sido el receptor el que se ha suscrito.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Fidelizar</h2>
<p>A todo el mundo le gustan las buenas ofertas. Úsalas para fidelizar a tus clientes. Crea un programa de recompensas y ofrece descuentos cuando el cliente cumpla cierto tiempo como usuario o llegue a un importe concreto de compra. Los correos específicos deben incluir un enlace a la página de aterrizaje en la que el cliente pueda beneficiarse del descuento inmediatamente. ¡Da preferencia a los importes fijos sobre los porcentajes! Es menos probable que el cliente deje pasar un bono de 10 $ que un descuento del 5 %. También hay otros métodos de fidelización: publica artículos útiles en tu blog y compártelos con los clientes a través de un boletín lleno de consejos prácticos. </p>
<h2 style="color:#2B2A5F">Apostar por lo adaptativo</h2>
<p>El diseño adaptativo ha dejado de ser un campo exclusivo para teléfonos móviles (aunque el 50-75 % de las comunicaciones de marketing se abren en este canal): la nueva generación tecnológica nos trae dispositivos como los relojes conectados. Como vendedor tienes que pensar en adaptar tus correos a pantallas cada vez más pequeñas. Esto supone optimizar el texto plano de tu correo. Pregunta a tu proveedor si tiene configuraciones específicas para relojes&#8230; sobre todo si a tu mercado objetivo le gustan las novedades.</p>
<h2 style="color:#2B2A5F">No ocultar el botón para cancelar la suscripción</h2>
<p>Google’s “Block” function, introduced in September 2015, gave users another way to keep unwanted emails from piling up in their inbox. On the upside, it reduces the chance that customers will mark your email as spam, but it also increases the chance that you’ll never be able to reach them again. To combat this, make your unsubscribe button very visible, so that customers choose to unsubscribe instead of blocking you forever.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-trucos-para-mejorar-las-campanas-de-correo/">Cinco trucos para mejorar las campañas de correo</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/cinco-trucos-para-mejorar-las-campanas-de-correo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo cambiará tu negocio el comercio conversacional</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/como-cambiara-tu-negocio-el-comercio-conversacional/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/como-cambiara-tu-negocio-el-comercio-conversacional/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 10:07:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14362</guid>
		<description><![CDATA[<p>Si antes estuvieron de moda el comercio móvil y multicanal, el término que más suena ahora es &#8220;comercio conversacional&#8221;. Chris Messina (el creador del hashtag) escribió a comienzos de año una entrada en la que aseguraba que 2016 sería el año del comercio conversacional. El anuncio de WhatsApp sobre su apuesta por la comunicación B2C [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-cambiara-tu-negocio-el-comercio-conversacional/">Cómo cambiará tu negocio el comercio conversacional</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si antes estuvieron de moda el comercio móvil y multicanal, el término que más suena ahora es &#8220;comercio conversacional&#8221;.<br />
<span id="more-14362"></span><br />
<img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/convcomm1.png" alt="convcomm1" width="1024" height="438" class="aligncenter size-full wp-image-21500" /><br />
Chris Messina (el creador del hashtag) escribió a comienzos de año una entrada en la que aseguraba que <a href="https://medium.com/chris-messina/2016-will-be-the-year-of-conversational-commerce-1586e85e3991#.anz6ijwjk" target="_blank">2016 sería el año del comercio conversacional</a>. El anuncio de WhatsApp sobre su apuesta por la comunicación B2C y el hecho de que Facebook iniciara esa misma senda en 2015 con <a href="https://www.messenger.com/business" target="_blank">Messenger for Business</a> parecen indicar que está en lo cierto.</p>
<p>Pero, ¿qué es el comercio conversacional? Y aún más importante, ¿cómo afectará a tu negocio?</p>
<h2 style="color:#07a2d8">Definición de comercio conversacional</h2>
<p>Chris Messina lo defiende así:</p>
<p><em>&#8220;&#8230; el comercio conversacional (tal como yo lo veo) se refiere básicamente al uso del chat, la mensajería y otras interfaces de lenguaje natural (como las aplicaciones de voz) para interactuar con personas, marcas o servicios y bots que hasta ahora no habían tenido una función real en el contexto de la mensajería asíncrona bidireccional&#8221;.</em></p>
<p>En otras palabras, el comercio conversacional se basa en (i) una mensajería convertida en estándar para la comunicación B2C y (ii) bots que ocupan una posición destacada.</p>
<p>Prevé que para finales de este año, los consumidores se comunicarán con las empresas a través de WhatsApp, WeChat, Messenger de Facebook o Slack —tanto con &#8220;bots&#8221; como con humanos— con total naturalidad.</p>
<p>Surgen herramientas conversacionales tipo bot <a href="https://medium.com/@IntrepidBagCo/how-small-businesses-can-use-conversational-commerce-in-2016-60b0713de03e#.3nacjadcn" target="_blank">por todos los lados</a>&#8230; incluso algunas tan divertidas como la que permite <a href="https://invisiblegirlfriend.com/" target="_blank">crear una novia imaginaria</a>. Pero por el momento no influirán demasiado en tu negocio. A la inteligencia artificial todavía le queda un trecho para llegar a sustituir un servicio humano.</p>
<p>Lo que <em>sí</em> es probable que repercuta en tu <em>modus operandi</em> es la importancia que va a cobrar la <em>mensajería</em> en la comunicación con los clientes. Las redes sociales ya no están en la cúspide de la cadena alimenticia digital. Las aplicaciones de mensajería han superado ya su número de usuarios mensuales.</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/convcomm2.png" alt="convcomm2" width="800" height="600" class="aligncenter size-full wp-image-21501" /></p>
<p>El ascenso de la mensajería se debe a lo cómoda que resulta para comunicarse y lo bien que encaja en el paradigma contemporáneo del móvil. Ben Eidelson explica con claridad <a href="https://medium.com/@ben8128/the-messaging-landscape-in-2016-13b25cdf2f6e#/h" target="_blank">en qué difiere la mensajería de otros canales de comunicación</a> como el correo electrónico o el chat.</p>
<p>En primer lugar, &#8220;<strong>es asíncrona por defecto, pero puede sincronizarse en caso necesario</strong>&#8220;. La mensajería queda a medio camino entre el chat y el correo electrónico. Los mensajes se envían sabiendo que el otro los leerá cuando pueda, como sucede con el email. Sin embargo, si las dos partes están conectadas, la conversación se puede convertir en un chat en tiempo real. Además este canal creado para móviles tiene otra ventaja: la posibilidad de saber si la otra persona está conectada o no y si ha leído el mensaje.</p>
<p>La segunda diferencia es que la mensajería ofrece <strong>conversaciones a largo plazo</strong>. A diferencia del correo electrónico y el chat, en los que cada nueva conversación suele empezar de cero, las conversaciones por mensajería siempre parten del intercambio anterior. Están en constante evolución, como las relaciones personales.</p>
<p>El tercer aspecto es la importancia de la <strong>lista de mensajería</strong>. Da prioridad de forma natural a las interacciones más recientes, con independencia de si el último mensaje es entrante o saliente. Eso la diferencia del email, en el que solo los mensajes recibidos tienen prioridad en la vista general.</p>
<p>Todas estas características convierten la mensajería en un canal increíblemente práctico y cercano.</p>
<p>Hasta ahora, estos sistemas se usaban mayoritariamente para conversaciones privadas. Hay excepciones, como el sistema <a href="https://www.userlike.com/en/features" target="_blank">WhatsApp Connect de Userlike</a> para asistencia móvil, pero en general la mensajería aún no ha entrado en el panorama comercial.</p>
<p>Esto está a punto de cambiar con el <em>Messenger for Business</em> de Facebook y la intención de WhatsApp de entrar en la comunicación B2C. Es decir: no es descabellado pensar que a finales de año estaremos intercambiando mensajes con naturalidad con nuestras tiendas favoritas.</p>
<p>Si esa situación llega a ser una realidad —y parece que va a ser así—, ¿cómo afectará a tu negocio?</p>
<h2 style="color:#07a2d8">Cómo cambiará tu negocio el comercio conversacional</h2>
<h4 style="color:#07a2d8">1. Estar al lado del cliente</h4>
<p>El avance de las redes sociales y la web 2.0 supuso pasar de la transacción a la <em>relación</em>. El comercio conversacional va un paso más allá. Vamos a imaginarnos un probable escenario #ConvComm para ilustrarlo.</p>
<p>Una visitante entra en tu sitio web. Tiene una pregunta sobre tus productos o servicios e inicia una conversación. Pero el diálogo no acaba cuando ha resuelto sus dudas: ese intercambio se convierte en el inicio de una relación de cliente a largo plazo.</p>
<p>La visitante puede decidir si quiere recibir la respuesta a través de WhatsApp, Facebook Messenger u otro sistema. De hecho, al conectarse al chat con una de estas cuentas, ni siquiera tiene que esperar para conseguirla.</p>
<p>Esa es una de las principales ventajas de la mensajería: es tan fácil comprobar las actualizaciones y contestar, que ni si quiera tienen que ser instantáneas para ser efectivas. Puedes mantener conversaciones en tiempo real o comunicarte con sencillez al estilo del correo electrónico.</p>
<p>De este modo, tu sitio web funciona como un gancho para iniciar relaciones con los clientes&#8230; y la mensajería es la amarra que te une a ellos y consigue que vuelvan.</p>
<p>En <a href="https://www.userlike.com/en/" target="_blank">Userlike</a> siempre hemos defendido que el chat en directo mantiene a los visitantes en tu web. La mensajería te permitirá traerlos de vuelta.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">2. Transacciones dentro y fuera de tu sitio web</h4>
<p>Además, el cliente ni siquiera tiene que estar en tu sitio web para hacer una compra. Facebook da ahora la posibilidad de <a href="http://newsroom.fb.com/news/2015/03/send-money-to-friends-in-messenger/" target="_blank">enviar dinero directamente a través de Messenger</a>, por lo que las transacciones se pueden cerrar desde el chat.</p>
<p>Eso significa que si alguien comienza una conversación sobre un producto, no tiene que volver a tu tienda online para comprarlo después de resolver su duda. Tu sitio web sigue siendo importante porque es tu escaparate&#8230; pero será solo una pieza más del puzle.</p>
<p><a href="http://www.commersational.com/" target="_blank">Commersational</a> es otra aplicación —aún en fase beta— con la que podrás vender a través del sistema de mensajería.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">3. Menos presión para tus servicios</h4>
<p>La principal dificultad de la logística de un servicio es la variabilidad de la demanda del cliente. Imagínate que tienes un supermercado: para que el servicio en caja sea rápido, tienes que tener siempre listos a todos los cajeros, aunque haya pocos clientes. ¿El resultado? Estarán parados cuando no haya mucho movimiento.</p>
<p>Este principio solo se aplica en el caso de los servicios <u>instantáneos</u>, de ahí que el uso del correo electrónico —que no tiene que ser inmediato— para la atención al cliente haya supuesto un gran ahorro de costes. Pero el email tiene sus desventajas. No es tan eficaz para las ventas porque el tiempo de respuesta es demasiado alto… el cliente acaba abandonando la tienda online antes de comprar. Por eso, muchos negocios electrónicos han apostado por <a href="https://www.userlike.com/en/" target="_blank">programas de chat en directo como Userlike</a>.</p>
<p>Todos estos motivos hacen de la mensajería un prometedor método de comunicación para el servicio al cliente. El cliente sabe que recibirá respuesta cómodamente a través de su aplicación sin necesidad de que haya un servicio en tiempo real en el sitio web.</p>
<p>Así, un equipo más pequeño puede seguir ofreciendo un servicio de chat en directo… y pasar a la mensajería asíncrona cuando haya demasiada presión. Podrán contestar a los &#8220;mensajes&#8221; en los tiempos muertos.  </p>
<p>Para las aplicaciones de servicios, esperamos que la mensajería sea sincrónica por defecto y asíncrona en casos concretos.</p>
<h4 style="color:#07a2d8">4. Menor importancia de las redes sociales</h4>
<p>Como mi colega Sven comentaba en su artículo <a href="https://www.userlike.com/en/blog/2016/03/15/customer-service-trends-2016" target="_blank">Siete tendencias del servicio al cliente para 2016</a>, se prevé que las redes sociales <em>pierdan</em> importancia en este campo.</p>
<p>Parece imposible, ¿verdad? Sin embargo <a href="http://www.nice.com/websites/NICE-BCG-2016-Customer-Survey/" target="_blank">un estudio de NICE Systems y Boston Consulting Group</a> apunta a que es cierto.</p>
<p>Aunque el número global de usuarios de redes sociales creció un 10 % en 2015, el uso de las redes para temas de servicios ha bajado del 36 % al 29 %.</p>
<p>El 30 % de los encuestados señaló que las redes &#8220;tardan demasiado en resolver los problemas&#8221;. También se quejaban de su funcionalidad limitada y de que no son &#8220;adecuadas para tareas complejas&#8221;. De todos los canales del servicio de atención al cliente, es el que ha registrado una mayor tasa de abandonos tanto 2013 como en 2015, pasando del 32 % al 42 %.</p>
<p>Dado que las aplicaciones de mensajería están superando a las redes sociales y abriéndose a funcionalidades de servicio al cliente, es probable que Facebook y Twitter se vean relegados en este ámbito. Habrá que seguir teniéndolos en cuenta&#8230; pero la parte más importante de la comunicación B2C se trasladará al universo de la mensajería.</p>
<p>Y esto no es más que el principio. El desarrollo del aprendizaje automático y la inteligencia artificial podría darle aún más fuelle al comercio conversacional. Una cosa es segura: 2016 será el año del comercio conversacional. ¿Estás preparado?</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-cambiara-tu-negocio-el-comercio-conversacional/">Cómo cambiará tu negocio el comercio conversacional</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/como-cambiara-tu-negocio-el-comercio-conversacional/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>3 trucos para hacer &#8220;limpieza general&#8221; en tu tienda online: edición legal</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/es/3-trucos-para-hacer-limpieza-general-en-tu-tienda-online-edicion-legal/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/es/3-trucos-para-hacer-limpieza-general-en-tu-tienda-online-edicion-legal/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Apr 2016 09:19:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Los amigos de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Consejos E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/es/?p=14401</guid>
		<description><![CDATA[<p>Hoy, Leah Hamilton, de Terms Feed, nos explica cómo hacer un poco de &#8220;limpieza general&#8221; para asegurarnos de que nuestro negocio online cuente con una funcionalidad óptima y cumpla con las leyes. Mantener tu tienda online al día y actualizada es importante para garantizar que funcione bien, que satisfaga las necesidades del cliente y que [...]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/3-trucos-para-hacer-limpieza-general-en-tu-tienda-online-edicion-legal/">3 trucos para hacer &#8220;limpieza general&#8221; en tu tienda online: edición legal</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em>Hoy, Leah Hamilton, de Terms Feed, nos explica cómo hacer un poco de &#8220;limpieza general&#8221; para asegurarnos de que nuestro negocio online cuente con una funcionalidad óptima y cumpla con las leyes.</em></p>
<p>Mantener tu tienda online al día y actualizada es importante para garantizar que funcione bien, que satisfaga las necesidades del cliente y que respete cualquier obligación legal que pueda ser aplicable (como las leyes de privacidad y protección de la propiedad intelectual). Si realizas un análisis profundo de tu tienda online una vez al año, podrás evitar sorpresas desagradables en el futuro.</p>
<p>A continuación, repasamos las 3 &#8220;grandes máximas&#8221; que deberías aplicar a tu tienda online para tener un negocio impoluto que cumpla con todas las obligaciones legales. En primer lugar, nos centraremos en proteger la propiedad intelectual y las fotos de los productos. A continuación, pasaremos a analizar nuestra Política de Privacidad y algunos aspectos a tener en cuenta sobre el uso de datos antiguos. Por último, te daremos algunos trucos para asegurarte de no incumplir ninguna ley anti-spam con los correos electrónicos de marketing que envíes a tus clientes.</p>
<p><span id="more-14401"></span></p>
<h2 style="color:#494285">Actualizar las fotos de producto y proteger la propiedad intelectual</h2>
<p>Deberás actualizar <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/fotos-de-producto-los-5-errores-que-no-deberia-cometer-en-su-tienda-online/">las fotos de los productos</a> al menos una vez al año, o incluso con más frecuencia, si tu catálogo de productos cambia con frecuencia. </p>
<h4 style="color:#D80065">Publicidad engañosa</h4>
<p>Al ofrecer <a href="http://www.efulfillmentservice.com/2012/03/ecommerce-tip-of-the-week-use-great-photos/" target="_blank">fotos de productos precisas y actualizadas</a> reducirás la probabilidad de devoluciones de artículos por no cumplir su descripción escrita. Y lo que es más, evitarás asumir responsabilidad legal por publicidad engañosa. Por ejemplo, echa un vistazo a estas comparaciones de fotos de productos:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21327" alt="Dress Overexposed" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/Dress-Overexposed.jpg" width="900" height="435" /></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21285" alt="img01" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/img01.jpg" width="1024" height="768" /></p>
<p>Estas imágenes nos muestran cómo el mismo producto puede presentarse de formas totalmente diferentes, en función de la fotografía. La primera imagen no es nítida, tiene unos contrastes de luces y sombras muy agresivos y no resulta especialmente atractiva. La segunda imagen, por el contrario, sí lo es: la iluminación es buena y el fondo ha sido retocado digitalmente.</p>
<p>Las imágenes anteriores son buenos ejemplos de cómo la fotografía puede mejorar el atractivo de un producto. Pero si lo llevamos demasiado lejos, nos arriesgamos a cruzar la línea roja de la publicidad engañosa con imágenes que se alejan de la realidad. Aunque desafortunadamente es una práctica muy extendida, resulta inaceptable desde el punto de vista de las normas sobre publicidad. Solemos verlo muy a menudo en <a href="http://izismile.com/2009/04/27/fast-food_products_on_ads_and_in_real_life_14_pics.html" target="_blank">anuncios de comida rápida</a> (en comparación con su aspecto real, bastante decepcionante en muchos casos). Veamos este ejemplo:</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-21286" alt="img02" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/img02.jpg" width="640" height="256" /></p>
<p>Puedes evitar estos problemas <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/guia-de-ecommerce-para-conseguir-fotografias-de-producto-perfectas/">haciendo tus propias fotos de productos</a> con sumo cuidado o contratando a un fotógrafo profesional.</p>
<h4 style="color:#D80065">Proteger tu propiedad intelectual</h4>
<p>Una vez <a href="https://www.prestashop.com/blog/es/como-dar-valor-las-imagenes-de-producto/">tengamos las fotos de productos nuevas</a> (ya sea por tu cuenta o con la ayuda de un profesional), asegúrate de proteger tu propiedad intelectual sobre esas imágenes. En este caso, el tipo de propiedad intelectual al que nos referimos es el copyright. </p>
<p>El copyright impide que otras personas copien o utilicen tu trabajo. Normalmente, una obra ha de cumplir unos estándares mínimos de originalidad para poder estar protegida por el copyright y este derecho expira tras un periodo de tiempo determinado (que puede ampliarse en algunas jurisdicciones).</p>
<p>En función del país en el que estemos, se aplican diferentes comprobaciones para determinar si una obra es susceptible de copyright, aunque por lo general los requisitos no son muy exigentes. Por ejemplo, en el Reino Unido, la obra original debe denotar &#8220;destreza, trabajo y juicio&#8221; para estar protegida por copyright. En todos los países firmantes del Convenio de Berna, <a href="https://www.gov.uk/copyright" target="_blank">el copyright es automático</a>, salvo que la ley del país en cuestión <em>también</em> exija un sistema nacional de registro. En este caso, la obra deberá registrarse para poder demostrar ante la justicia que eres el titular de un copyright válido, incluso aunque ya se te pudiera haber otorgado de manera automática.</p>
<h2 style="color:#494285">Uso de datos y Política de Privacidad</h2>
<p>No te olvides de echar un vistazo a los datos de años anteriores que sigues usando. Lo primero que tienes que hacer es comprobar si siguen siendo relevantes y si están actualizados. </p>
<p>A continuación, analiza lo siguiente: </p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>¿quién tiene acceso a los datos en tu empresa?</li>
<li>¿necesitan esas personas tener acceso a dichos datos?</li>
<li>¿siguen siendo relevantes los datos para el objetivo que te llevó a recopilarlos?</li>
<li>¿siguen siendo relevantes tus conclusiones previas (derivadas del análisis de los datos)?</li>
<li>¿sigues haciendo un uso óptimo de esos datos atendiendo al mercado actual?</li>
<li>¿debes volver a analizarlos para identificar nuevas tendencias y crear nuevas estrategias de negocio?</li>
</ul>
<p>También estamos ante una buena oportunidad para actualizar tu Política de Privacidad. En PrestaShop ya hemos analizado anteriormente las Políticas de Privacidad, concretamente en dos partes. En la <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/protecting-customer-privacy-prestashop-store-part-1/">primera parte</a>, vimos lo que es una Política de Privacidad y cómo cumplir con la legislación estadounidense y comunitaria. En la <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/protecting-customer-privacy-prestashop-store-part-2/">segunda parte</a> analizamos cómo mostrar tu Política de Privacidad y mantener su seguridad.</p>
<p>Si estás actualizando tu Política de Privacidad para cumplir con estas normas, has de saber cómo publicar una actualización de la misma en tu tienda online para asegurarte de que los clientes queden legalmente vinculados por la nueva versión. Tus actualizaciones han de ser visibles y de fácil acceso y deberás informar a tus clientes cuando realices una. </p>
<p>Un buen método para hacerlo es enviar un correo electrónico a los clientes suscritos comentándoles que has actualizado tus condiciones. Aquí tienes un ejemplo de <a href="https://bitly.com/" target="_blank">Bitly</a>:</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/img03.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-21287" alt="img03" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/img03.jpg" width="610" height="929" /></a></p>
<p>Como puedes comprobar, el mensaje es claro, especifica los cambios de un modo fácil de leer y que los clientes pueden entender y también incluye un enlace a la nueva Política de Privacidad para que puedan consultarla.</p>
<p>Sino, también puedes publicar un enlace en tu web o blog. Echa un vistazo a este ejemplo de <a href="http://www.swcredit.com.au/blog-blog-2014-our-privacy-policy-has-changed.html" target="_blank">Southwest Credit</a>:</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/img04.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-21288" alt="img04" src="https://www.prestashop.com/blog/es/files/2016/04/img04.jpg" width="997" height="352" /></a></p>
<p>Lo que sí tienes que tener en cuenta en este sentido (tal y como se estableció en el caso <a href="http://blog.ericgoldman.org/archives/2010/11/another_ruling.htm" target="_blank">Roling contra E*Trade</a>) es que no basta con limitarse a subir una copia de las nuevas condiciones a tu web. Tienes que <em>comunicar</em> a tus usuarios que el documento ha sido modificado o actualizado.</p>
<h2 style="color:#494285">Cumplimiento con la ley anti-spam y marketing por correo electrónico</h2>
<p>Por último, asegúrate de actualizar todas tus plantillas de correo electrónico y de segmentar tus listas de marketing. Es muy frecuente olvidarse de las plantillas de correo electrónico.</p>
<h4 style="color:#D80065">Plantillas de correo electrónico y legislación anti-spam</h4>
<p>Al actualizar tus plantillas de correo electrónico, te asegurarás de cumplir la legislación anti-spam, como la CAN-SPAM estadounidense, el Reglamento de 2003 (trasposición de la Directiva de la UE) sobre protección de la intimidad y las comunicaciones electrónicas en el Reino Unido, y la Directiva 2002/58/CE del Parlamento Europeo y del Consejo, de 12 de julio de 2002, relativa al tratamiento de los datos personales y a la protección de la intimidad en el sector de las comunicaciones electrónicas. Estas leyes abarcan todo lo que debes hacer a la hora de remitir correos electrónicos a clientes actuales o potenciales para asegurarte de no enviar mensajes no deseados o engañosos. En PrestaShop ya hemos hablado de este tema, en nuestro artículo de Navidad sobre las leyes anti-spam. Puedes echar un vistazo a alguna de las ideas clave <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/anti-spam-time-season/">aquí</a>.</p>
<p>Recuerda que uno de los pasos más importantes que puedes dar para cumplir la ley al analizar tus plantillas de correo es comprobar si todas incluyen un enlace para darse de baja de cualquier mensaje de marketing que envíes. Otra característica clave que deben tener tus plantillas de correo es la capacidad de personalizar determinados aspectos para garantizar la precisión del mensaje. Por ejemplo, asegúrate de dejar claro que las personas que utilicen las plantillas han de modificar los asuntos de los correos para reflejar el contenido del mensaje.</p>
<h4 style="color:#D80065">Segmentar las listas de marketing</h4>
<p><a href="http://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/32848/Why-List-Segmentation-Matters-in-Email-Marketing.aspx" target="_blank">Segmentar las listas de marketing es importante</a> para llevar a cabo acciones de marketing de calidad, puesto que te permite implantar una estrategia de marketing por correo electrónico más focalizada y será menos probable que se perciba como spam.</p>
<p>Existen diversas <a href="http://smallbiztrends.com/2015/12/segmenting-your-email-lists.html" target="_blank">maneras</a> de segmentar a tus clientes. Por ejemplo, puedes organizarlos por grupos naturales atendiendo a su sexo, ubicación o edad, o bien analizar tendencias y dividirlos por grupos de personas con los mismos patrones de consumo. Lo que has de tener en cuenta a la hora de determinar la segmentación es que no estás dividiendo a tus clientes en grupos porque sí: el objetivo es segmentar a tus clientes en categorías que tengan sentido en lo referente a su comportamiento de compra. No tiene sentido dividir a tus clientes entre hombres y mujeres si tus datos reflejan que comparten comportamientos de compra en lo relativo a tu producto. </p>
<p>La ventaja principal de segmentar a los clientes es poder identificar qué grupos son los más y los menos rentables, y así poder generar campañas de marketing específicas para cada uno de ellos. Esto te permite asignar los recursos de marketing de tu negocio de un modo más prudente y focalizado.</p>
<h2 style="color:#494285">Conclusión</h2>
<p>Revisar tus fotos de productos, proteger tus derechos de propiedad intelectual, los métodos de uso de datos y la privacidad, así como cumplir la legislación anti-spam y las funcionalidades de correo electrónico pueden ayudarte a mantener tus mensajes de marketing actualizados y unas prácticas comerciales acordes a la ley.</p>
<p>No te olvides de analizar estos puntos todos los años para asegurarte de que no te dejas nada en el tintero. Aunque pueda parecer mucho trabajo, las ventajas que trae consigo lo compensan con creces.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es/3-trucos-para-hacer-limpieza-general-en-tu-tienda-online-edicion-legal/">3 trucos para hacer &#8220;limpieza general&#8221; en tu tienda online: edición legal</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/es">ES - Blog Ecommerce de PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/es/3-trucos-para-hacer-limpieza-general-en-tu-tienda-online-edicion-legal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
